仲猶豫緊出唔出既人入一入黎

求下你地 唔好因為尋日比人打擊完驅散哂。
就第二日當無事咁正常返工放工，我親眼睇住前線所有義士幾個有男有女一齊衝去汁去撲熄個催淚彈， 佢地既裝備同我地後排堆人無咩太多分別，最多包多幾條毛巾帶多幾個罩，佢地果一刻既眼神係完全將自己生命置之度外，班警犬撲過黎果陣，佢地仲不停叫後面既人走先，無裝備既走先，男既比女既行先，女既比細路行先。我最深刻既係果陣班人射完彈驅逐緊我地，有個女仔本身已經調頭走緊但佢竟然返返轉頭。跟住企最前面啲人同佢講，唔好衝啦班人癲起上黎女人都打啊。自問我都冇咁既勇氣做回頭果個。

唔好因為一次既驅散就冇哂啲士氣，唔好話朋友唔出自己就唔出，呢加唔係出街嘻嘻哈哈，呢次係公民抗命，香港都係大家，大家唔妥依加個政府係人都知，唔好話一人力量不成氣候，你地平時講多啲，討論多啲，口耳相傳，相信會更加多人會關注。

你出唔出黎係自己決定，衡量完風險你唔做就留比其他人做，各有各做，互相幫助。你唔想上街既就係網上做下鍵盤戰士，比啲輿論壓力又好，宣傳消息又得，有心又有力既可以幫手準備下物資，運送 補給，救援。我知我打呢段野係有對牛彈琴既感覺， 雖然尋日我地係被迫撤退咗，但我地點都唔可以低頭，仲猶豫緊既香港人，你地每人只要肯做多一小步，已經可以改變到成件事好多。

另外想同尋日企係對面班人講，我知你成日mon post，你地只不過係政治工具，被政府利用黎打壓我地既機械。我知你地話搵錢好重要，後面班行行企企指指點點每個月逗緊4 5皮甚至更多，但係你地要知道錢係搵唔哂，而且錢冇咗可以再搵，但係自由無咗就唔會再有，香港唔會再有自由呢兩個字，只要條例一過香港所有外資會撤走，香港只會慢慢沉淪變成中國其中一個直轄市，你地無事就由自可，有事你地無啦啦比人塔咗上去都唔知咩事。

作為父母既你地，我明白你地都有自己既包袱放唔低，可能係工作上或者係要供樓唔可以抽身話走就走，但係我尋日亦都聽到好多你地既仔女都係瞞住屋企人自己走出黎示威 你地既仔女為咗香港既自由都可以行出黎 點解你地仲要扮睇唔到 點解唔可以為自己既仔女作出一個應有既傍樣 ，做返一次你認為岩既野。

我明白經歷過尋日既挫折之後係好氣餒 但係我地絕對可以邊到跌倒，邊到起返身。
面對送中 我地已經無野可以是輸。
是可忍，孰不可忍。

尋晚訓教經歷完呢個咁真實既夢之後
我都係時候要醒了